## Основная информация

Проект является простейшим сервисом матчмейкинга

Матчмейкер формирует группы игроков, стараясь удовлетворить следующим условиям:

* Разница в задержке (latency) игроков группы должна быть минимальной
* Разница в уровне навыка (skill) игроков группы должна быть минимальной
* Время ожидания игрока в очереди должно быть минимальным

---

Игроки встают в очередь путем отправки HTTP POST запроса /users с параметрами:

* name: String - имя игрока
* skill: Double - уровень навыка игрока
* latency: Double - задержка игрока

---

Матчмейкер поддерживает следующий параметр конфигурации:

* groupSize - количество игроков для формирования одной группы (матча)

Данный параметр находится в ***application.yml***

---

## Формирование групп игроков:
### Концепция
Когда игрок отправил запрос на участие в матче (/users), то, фактически, он минует очередь и попадает сразу в группу,
которая подходит ему по уровню навыка и величине задержки.

Если не нашлось подходящей группы среди тех, которые находятся на стадии формирования,
то создается новая группа и помещается в общий пулл групп.

В таком случае, максимальное время ожидания всегда будет только у первого пользователя в конкретной группе,
в то время как последний игрок, попавший в группу, фактически не будет иметь времени ожидания.

---

### Принцип формирования групп

Все игроки разделяются на группы по двум признакам: skill и latency.
В свою очередь каждый из признаков подразделяется на подгруппы.

Так, skill разделяется на:

* HIGH - высокий уровень навыка (в числовой форме: > 850)
* GOOD - хороший уровень навыка (в числовой форме: 600-850)
* MEDIUM - средний уровень навыка (в числовой форме: 400-600)
* BAD - плохой уровень навыка (в числовой форме: 200-400)
* LOW - низкий уровень навыка (в числовой форме: < 200)

В свою очередь latency имеет следующие подгруппы:

* LOW - низкий уровень задержки (в числовой форме: < 20)
* GOOD - хороший уровень задержки (в числовой форме: 20-40)
* MEDIUM - средний уровень задержки (в числовой форме: 40-80)
* BAD - плохой уровень задержки (в числовой форме: 80-120)
* HIGH - высокий уровень задержки (в числовой форме: > 120)

Игроки собираются в группы по их уровню навыка и задержке.
Например, собираются группы с такими groupSign (обозначениями), как:

* **skill_low_latency_medium** - группа игроков с низким уровнем навыка и средней задержкой
* **skill_good_latency_low** - группа игроков с хорошим уровнем навыка и низкой задержкой
* etc.

Таким образом мы будем иметь 25 вариантов формирования групп,
что определенно позволит составлять группы наиболее быстро
с минимальными различиями в уровне навыка и величине задержки у игроков.

---

## Развитие

### Слияние
Если возникнет желание (или необходимость), можно несколько усложнить алгоритм формирования групп,
путем проверки соседних групп и игроков в них. 

Тут есть два варианта:

* Слияние нескольких групп в одну с допустимым значением разницы в среднем уровне навыка и средней задержке игроков групп.
* Перенос игроков между группами: например, если в конкретной группе не хватает одного игрока,
а в какой-то соседней группе (соседней по уровню навыка (+- 1 значение) и величине задержки (+- 1 значение))
слишком мало игроков (скажем, меньше 4), то можно переместить игрока из этой группы в ту, где не хватает всего лишь одного.

В обоих случаях время ожидания начала матча у игроков будет еще меньше.

---

### Улучшенное слияние

Если становится критичным время ожидания начала матча у игроков, то можно прибегнуть к следующему алгоритму:
* если группа не набралась за определенное критичное время, то включается усложненный алгоритм подбора игроков из соседних групп (см. выше).
И с увеличением времени подбора, если игроки все еще не найдены, увеличивается допустимое значение разницы 
  в среднем уровне навыка и средней задержке игроков групп.
  
Таким образом время ожидания начала матча будет сведено к минимуму,
но при этом будет выше вероятность попадания в одну группу игроков,
которые довольно сильно различаются по уровню навыка и величине задержки.

---